千祈唔好信咩101拘捕

俾人打要唔要閃避或自衛，大家各有做法，我都一樣不批評。

但有人亂傳要用101拘留，甚至帶定索帶綁人，係好大法律風險，大家唔好試。

先唔講你出手制服個打人嘅藍絲，差人會當你兩個公眾地方打鬥一齊拉。

萬一你用武力打傷咗條友，甚至索住佢唔俾佢走，可以告你傷人同非法禁錮。

唔好講萬一唔好彩打中要害，或者佢自己有暗病死咗，咁你就水洗唔清。

生在亂世，千萬唔好官非上身，可免則免。

連儂牆本意就係即興同流動，唔駛以身保護嘅，人身安全緊要啲，記住撕一貼十！

警察最興到場拉晒毆鬥
叫你自己私了，借啲兒唔開File唔洗做嘢

企圖」亦可作為拘捕的理據，所以如果市民合理地懷疑，對方的襲擊是企圖造成身體傷害的程度，而不是一般的襲擊，市民已可以行使拘捕權將其制服並限制其人身自由；但市民必須清楚，自己是基於對方企圖（或實際上已經有）襲擊「致身體傷害」，而不是單單因為「普通襲擊」而採取拘捕。